<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<categories>
  <category code="cameras">
    <name_en>Cameras &amp; Camcorders</name_en>
    <name_lv>Fotokameras un videokameras</name_lv>
    <slug_en>cameras-camcorders</slug_en>
    <slug_lv>fotokameras-videokameras</slug_lv>
    <seo_desc_en>Still cameras, camcorders and drones for photography studios, independent creators and corporate video teams. Every product page lists sensor size, lens mount, maximum resolution and supported video modes so buyers pick the right body for the shoot before specifying lenses and accessories. Current and previous-generation models are kept in stock with distributor-verified availability for working professionals.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Fotokameras, videokameras un droni fotostudijām, individuāliem radītājiem un uzņēmumu video komandām. Katrā produkta lapā norādīts sensora izmērs, objektīvu stiprinājums, maksimālā izšķirtspēja un atbalstītie video režīmi, lai pircēji pirms objektīvu un piederumu izvēles izvēlas atbilstošu korpusu konkrētai filmēšanai. Pašreizējās un iepriekšējās paaudzes modeļi pieejami noliktavā ar izplatītāja apstiprinātu pieejamību strādājošiem profesionāļiem.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="cameras/camcorders">
    <name_en>Camcorders</name_en>
    <name_lv>Videokameras</name_lv>
    <slug_en>camcorders</slug_en>
    <slug_lv>videokameras</slug_lv>
    <seo_desc_en>Handheld and shoulder-mount camcorders for event coverage, broadcast news and educational video production. Each listing details sensor type, built-in zoom range, SDI or HDMI output, supported codecs and media card slots so broadcasters and AV teams can budget a full shooting kit in one pass, including batteries and dedicated storage media that match the recording profile.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Rokās turamas un pleca stiprinājuma videokameras pasākumu filmēšanai, ziņu dienestam un izglītības video produkcijai. Katrā ierakstā norādīts sensora tips, iebūvētais tālummaiņas diapazons, SDI vai HDMI izeja, atbalstītie kodeki un karšu sloti, lai raidītāji un AV komandas vienā solī plānotu pilnu filmēšanas komplektu, ieskaitot akumulatorus un atbilstošus ieraksta nesējus, kas saskan ar profilu.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="cameras/camera-accessories">
    <name_en>Camera Accessories</name_en>
    <name_lv>Kameru piederumi</name_lv>
    <slug_en>camera-accessories</slug_en>
    <slug_lv>kameru-piederumi</slug_lv>
    <seo_desc_en>Spare batteries, tripods, cages, lighting, filters and the many small parts that keep a production running from the first set-up to the final handover. Products are organised by compatible mount, battery grip or lens thread so photographers rebuild a lost accessory kit quickly without hunting through forums for the exact part number for their camera body.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Rezerves akumulatori, statīvi, korpusa stiprinājumi, apgaismojums, filtri un daudzas mazas detaļas, kas uztur produkciju gatavā stāvoklī no sagatavošanās līdz nodošanai. Preces sakārtotas pēc saderīga stiprinājuma, akumulatora roktura vai objektīva vītnes, lai fotogrāfi ātri atjaunotu pazaudētu piederumu komplektu, nemeklējot forumos precīzus artikula numurus savai kameras korpusam konkrētam modelim.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="cameras/camera-accessories/drones">
    <name_en>Drones &amp; Accessories</name_en>
    <name_lv>Droni un piederumi</name_lv>
    <slug_en>drones-accessories</slug_en>
    <slug_lv>droni-piederumi</slug_lv>
    <seo_desc_en>Aerial drones, replacement propellers, extra batteries, ND filter sets and carry cases for hobbyists, mapping surveyors and aerial cinematographers alike. Each listing calls out maximum flight time, payload, camera gimbal features and the regulatory category the craft falls into under EU drone rules, so operators stay compliant with local aviation authorities and insurance providers.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Gaisa droni, rezerves propeļi, papildu akumulatori, ND filtru komplekti un pārvadāšanas somas hobijiem, kartēšanas speciālistiem un gaisa operatoriem. Katrā pozīcijā norādīts maksimālais lidojuma laiks, kravnesība, kameras stabilizatora funkcijas un normatīvā kategorija, kurā ierīce ietilpst saskaņā ar ES dronu noteikumiem, lai operatori atbilstu vietējo aviācijas iestāžu un apdrošinātāju prasībām.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="cameras/camera-accessories/gimbals">
    <name_en>Gimbals &amp; Stabilisers</name_en>
    <name_lv>Stabilizatori un gimbāli</name_lv>
    <slug_en>gimbals-stabilisers</slug_en>
    <slug_lv>stabilizatori-gimbali</slug_lv>
    <seo_desc_en>Three-axis gimbals, mechanical stabilisers and shoulder rigs for smartphones, mirrorless cameras, cine rigs and larger broadcast bodies. Specifications show maximum payload, battery runtime, mobile app support and included counterweights so operators choose a rig that balances quickly with their exact camera plus lens combination, without needing a second purchase later.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Trīs asu gimbāli, mehāniskie stabilizatori un pleca sistēmas viedtālruņiem, bezspoguļa kamerām, kino sistēmām un lielākiem raidorganizāciju korpusiem. Specifikācijās norādīta maksimālā krava, akumulatora darbības laiks, mobilās lietotnes atbalsts un iekļautie pretsvari, lai operatori izvēlētos statīvu, kas ātri līdzsvarojas ar viņu konkrētu kameras un objektīva kombināciju, bez vēlākas papildu pirkšanas.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="cameras/camera-accessories/memory">
    <name_en>Memory Cards &amp; Readers</name_en>
    <name_lv>Atmiņas kartes un lasītāji</name_lv>
    <slug_en>camera-memory-cards</slug_en>
    <slug_lv>kameru-atminas-kartes</slug_lv>
    <seo_desc_en>SD, microSD, CFexpress and CFast cards rated for high-bitrate video, along with USB and Thunderbolt card readers for post-production workflows. Each card shows sustained read and write speeds, V-class rating and warranty terms, so filmmakers avoid dropped-frame errors during 4K or 8K recording and can move footage off-card quickly on set between takes.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>SD, microSD, CFexpress un CFast kartes, kas piemērotas augstas bitu ātruma video ierakstam, kopā ar USB un Thunderbolt karšu lasītājiem pēcapstrādes darbplūsmām. Katrā kartē norādīts ilgtspējīgs lasīšanas un rakstīšanas ātrums, V-klases marķējums un garantijas nosacījumi, lai filmētāji izvairītos no kadru zudumiem 4K vai 8K ierakstā un ātri pārvietotu materiālu no kartes uzņemšanas vietā starp dubļiem.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="cameras/camera-accessories/optical">
    <name_en>Binoculars, Microscopes &amp; Telescopes</name_en>
    <name_lv>Binokļi, mikroskopi un teleskopi</name_lv>
    <slug_en>optical-instruments</slug_en>
    <slug_lv>optiskie-instrumenti</slug_lv>
    <seo_desc_en>Optical instruments for birdwatching, astronomy, classroom science and industrial inspection work. Each item notes magnification, objective diameter, light transmission coatings and suitable use-cases, helping teachers stock a lab, amateurs pick a first telescope, or quality-control teams choose a microscope fitted for precise component inspection during incoming goods checks on the shop floor.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Optiskie instrumenti putnu vērošanai, astronomijai, skolas dabaszinātnēm un rūpniecisko pārbaužu darbam. Katrai precei norādīts palielinājums, objektīva diametrs, gaismas caurlaidības pārklājumi un piemēroti lietojumi, palīdzot skolotājiem papildināt laboratoriju, amatieriem izvēlēties pirmo teleskopu vai kvalitātes kontroles komandām izvēlēties mikroskopu, kas piemērots precīzai komponentu pārbaudei ienākošo preču kontrolē ražotnē.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="cameras/camera-accessories/other">
    <name_en>Other Camera Accessories</name_en>
    <name_lv>Citi kameras piederumi</name_lv>
    <slug_en>other-camera-accessories</slug_en>
    <slug_lv>citi-kameras-piederumi</slug_lv>
    <seo_desc_en>Specialty camera accessories that do not fit other subcategories — underwater housings, thermal add-ons, hot-shoe adapters, wireless shutter triggers and lens cleaning kits. Listings state the exact camera bodies or lens mounts each item targets, so working photographers and rental houses can extend a kit with confidence when a shoot requires a non-standard setup unexpectedly.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Specifiski kameras piederumi, kas neietilpst citās apakškategorijās — zemūdens korpusi, termo papildinājumi, zibatmiņas savienotāja adapteri, bezvadu slēdža palaidēji un objektīvu tīrīšanas komplekti. Aprakstos norādīti konkrēti kameras korpusi vai objektīvu stiprinājumi, kam prece paredzēta, lai strādājoši fotogrāfi un nomas uzņēmumi droši paplašinātu komplektu, kad filmēšana pēkšņi prasa nestandarta uzstādījumu.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="cameras/digital">
    <name_en>Digital Cameras</name_en>
    <name_lv>Digitālās kameras</name_lv>
    <slug_en>digital-cameras</slug_en>
    <slug_lv>digitalas-kameras</slug_lv>
    <seo_desc_en>Mirrorless, DSLR, bridge and compact digital cameras for stills and hybrid video use. Listings detail sensor format, lens mount, stabilisation, burst speed and viewfinder type so buyers quickly compare an entry-level compact against a full-frame mirrorless, whether they need something lightweight for travel or a more capable body for weddings, events and portrait work in the studio.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Bezspoguļa, DSLR, pārejas un kompaktas digitālās kameras fotografēšanai un hibrīdvideo lietošanai. Aprakstos norādīts sensora formāts, objektīva stiprinājums, stabilizācija, sērijveida uzņemšanas ātrums un skatu meklētāja tips, lai pircēji ātri salīdzinātu iesācēju kompaktu ar pilna kadra bezspoguļa modeli — vieglu ceļošanai vai jaudīgāku korpusu kāzām, pasākumiem un portretu darbam studijā.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="cameras/digital/action">
    <name_en>Action Cameras</name_en>
    <name_lv>Ekšen kameras</name_lv>
    <slug_en>action-cameras</slug_en>
    <slug_lv>eksen-kameras</slug_lv>
    <seo_desc_en>Rugged, waterproof action cameras designed for extreme sports, cycling, motor racing and point-of-view vlogging. Each listing shows maximum recording resolution, stabilisation technique, dive depth rating and the mounting accessories bundled in the box so first-time buyers start recording immediately and seasoned users compare current models against the previous generation they already own at home.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Izturīgas, ūdensizturīgas ekšen kameras ekstrēmajam sportam, riteņbraukšanai, motosportam un pirmās personas vlogošanai. Katrā ierakstā norādīta maksimālā ieraksta izšķirtspēja, stabilizācijas tehnika, niršanas dziļums un stiprinājumu piederumi, kas iekļauti komplektā, lai pirmreizējie pircēji uzreiz sāktu ierakstīšanu, bet pieredzējuši lietotāji salīdzinātu jaunākos modeļus ar iepriekšējās paaudzes ierīci, kas jau ir mājās.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="cameras/digital/instant">
    <name_en>Instant Cameras</name_en>
    <name_lv>Momentfoto kameras</name_lv>
    <slug_en>instant-cameras</slug_en>
    <slug_lv>momentfoto-kameras</slug_lv>
    <seo_desc_en>Instant film cameras and the film packs they consume, covering Instax, Polaroid and hybrid printing models aimed at weddings, parties and scrapbooking. Listings note film format, print dimensions, selfie mirror presence and supported shooting modes, helping event planners order cameras with enough film stock for the expected print volume at a single hosted occasion.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Momentfoto filmu kameras un tām nepieciešamās filmu paciņas — Instax, Polaroid un hibrīdas drukāšanas modeļi kāzām, ballītēm un albumu veidošanai. Aprakstos norādīts filmas formāts, drukas izmērs, pašportretu spoguļa klātbūtne un atbalstītie uzņemšanas režīmi, palīdzot pasākumu plānotājiem pasūtīt kameras ar pietiekamu filmu apjomu paredzētajam drukas daudzumam vienā pasākumā.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="cameras/drones">
    <name_en>Drones</name_en>
    <name_lv>Droni</name_lv>
    <slug_en>drones</slug_en>
    <slug_lv>droni</slug_lv>
    <seo_desc_en>Consumer, prosumer and professional drones for aerial photography, mapping and inspection jobs that cannot be done safely from the ground. Listings show camera sensor, transmission range, maximum wind resistance and obstacle-avoidance features so operators pick a frame that matches the flight conditions and footage quality their clients will actually accept on delivery day.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Patērētāju, prosumer un profesionālie droni gaisa fotografēšanai, kartēšanai un inspekcijām, ko nevar droši veikt no zemes. Aprakstos norādīts kameras sensors, pārraides diapazons, maksimālā vēja noturība un šķēršļu izvairīšanās funkcijas, lai operatori izvēlētos rāmi, kas atbilst lidojuma apstākļiem un video kvalitātei, ko klienti faktiski pieņems piegādes dienā bez papildu pārstrādes.</seo_desc_lv>
  </category>
</categories>
