<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<categories>
  <category code="components">
    <name_en>Components &amp; Accessories</name_en>
    <name_lv>Komponentes un piederumi</name_lv>
    <slug_en>components-accessories</slug_en>
    <slug_lv>komponentes-piederumi</slug_lv>
    <seo_desc_en>Everything that goes inside a working PC, server or workstation, plus the cables and cooling that keep it running reliably. The section is structured by part type so a system builder can assemble a balanced configuration in one pass — CPU, motherboard, memory, storage, graphics, power and chassis — without flipping between vendor sites or duplicate listings.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Viss, kas atrodas darbojošā datora, servera vai darbstacijas iekšienē, kā arī kabeļi un dzesēšanas elementi, kas to uztur uzticami strādājošu. Sadaļa sakārtota pēc detaļas tipa, lai sistēmas komplektētājs vienā piegājienā varētu salikt sabalansētu konfigurāciju — procesors, mātesplate, atmiņa, datu nesēji, grafika, barošana un korpuss — bez pāriešanas starp piegādātāju lapām vai dublētiem ierakstiem katalogā.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/batteries">
    <name_en>Batteries &amp; Chargers</name_en>
    <name_lv>Baterijas un lādētāji</name_lv>
    <slug_en>batteries-chargers</slug_en>
    <slug_lv>baterijas-ladetaji</slug_lv>
    <seo_desc_en>Replacement batteries, universal chargers and powerbanks for laptops, mobile devices, drones and field equipment that needs to keep running away from mains power. Each listing shows capacity in mAh or Wh, output protocols (USB-PD, Quick Charge) and compatible device families so service technicians and resellers can match a replacement cell to the exact device on a customer ticket.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Nomaiņas akumulatori, universālie lādētāji un powerbanki klēpjdatoriem, mobilajām ierīcēm, droniem un lauka iekārtām, kam jāstrādā ārpus elektrotīkla. Katrā ierakstā norādīta jauda mAh vai Wh, izvades protokoli (USB-PD, Quick Charge) un saderīgo ierīču saimes, lai servisa tehniķi un tālākpārdevēji konkrētu nomaiņas elementu var piesaistīt precīzai ierīcei klienta darba uzdevumā bez liekas meklēšanas.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/batteries/chargers">
    <name_en>Chargers &amp; Powerbanks</name_en>
    <name_lv>Lādētāji un powerbanki</name_lv>
    <slug_en>chargers-powerbanks</slug_en>
    <slug_lv>ladetaji-powerbanki</slug_lv>
    <seo_desc_en>Wall chargers, multi-port desktop hubs, GaN-based travel adapters and powerbanks ranging from pocket-size to laptop-grade capacity. Listings publish total wattage, supported fast-charge protocols, port mix (USB-A, USB-C, magnetic) and pass-through capability so corporate buyers standardise on a single charger that handles phones, tablets and laptops across the entire fleet.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Sienas lādētāji, daudzportu darbvirsmas habi, GaN ceļojumu adapteri un powerbanki no kabatas izmēra līdz klēpjdatoru jaudai. Aprakstos publicēta kopējā jauda vatos, atbalstītie ātrās uzlādes protokoli, portu komplekts (USB-A, USB-C, magnētiskie) un caurplūdes iespēja, lai uzņēmuma pircēji standartizētu vienu lādētāju, kas apkalpo telefonus, planšetes un klēpjdatorus visā ierīču parkā vienlaikus.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/cables">
    <name_en>Cables</name_en>
    <name_lv>Kabeļi</name_lv>
    <slug_en>cables</slug_en>
    <slug_lv>kabeli</slug_lv>
    <seo_desc_en>Data, video, power and adapter cables sorted by connector pair so installers find what they need without scrolling. The section covers USB-C to HDMI, DisplayPort to mini-DP, RJ45 patch and many other working combinations, with cable lengths from very short patch leads through longer extension runs for AV racks and structured cabling deployments at scale.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Datu, video, barošanas un adapteru kabeļi sakārtoti pēc savienotāju pāra, lai uzstādītāji ātri atrod nepieciešamo. Sadaļā iekļauts USB-C uz HDMI, DisplayPort uz mini-DP, RJ45 patch un daudzas citas kombinācijas, ar kabeļu garumiem no ļoti īsiem savienojuma vadiem līdz garākiem pagarinātāju posmiem AV skapjiem un strukturētajai kabeļu sistēmai lielos uzstādīšanas projektos vienkopus.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/cables/card-readers">
    <name_en>Card Readers</name_en>
    <name_lv>Karšu lasītāji</name_lv>
    <slug_en>card-readers</slug_en>
    <slug_lv>karsu-lasitaji</slug_lv>
    <seo_desc_en>USB and Thunderbolt card readers handling SD, microSD, CompactFlash, CFexpress and SmartCard formats for photographers, videographers and ID badge desks. Each listing notes the connection type, supported card standards and maximum sustained transfer speed so buyers avoid the dropped-frame errors that come from using a slow reader with high-bitrate camera footage on deadline projects.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>USB un Thunderbolt karšu lasītāji, kas atbalsta SD, microSD, CompactFlash, CFexpress un SmartCard formātus fotogrāfiem, video operatoriem un ID karšu darbavietām. Katrā ierakstā norādīts savienojuma tips, atbalstītie karšu standarti un maksimālais ilgtspējīgais pārsūtīšanas ātrums, lai pircēji izvairītos no kadru zudumiem, ko rada lēni lasītāji ar augstas bitu plūsmas materiāliem pieprasītos termiņa projektos kopumā.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/cables/data">
    <name_en>Data Cables &amp; Adapters</name_en>
    <name_lv>Datu kabeļi un adapteri</name_lv>
    <slug_en>data-cables-adapters</slug_en>
    <slug_lv>datu-kabeli-adapteri</slug_lv>
    <seo_desc_en>USB, Thunderbolt, eSATA, FireWire and signal-converter adapters that connect storage, peripherals and legacy devices to current computers. Specifications include host and device standards, maximum power delivery and active-versus-passive design so technicians know whether a cable can carry video, charge a laptop or simply move file data between two PCs reliably during repairs.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>USB, Thunderbolt, eSATA, FireWire un signāla pārveidotāju adapteri, kas pieslēdz datu nesējus, perifērijas ierīces un mantotās ierīces mūsdienu datoriem. Specifikācijās iekļauti hosta un ierīces standarti, maksimālā jaudas piegāde un aktīvas pret pasīvas konstrukcijas atšķirība, lai tehniķi zinātu, vai kabelis spēj pārraidīt video, lādēt klēpjdatoru vai tikai pārvietot datus starp datoriem remontu laikā uzticami.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/cables/hubs">
    <name_en>USB &amp; Interface Hubs</name_en>
    <name_lv>USB un interfeisa habi</name_lv>
    <slug_en>usb-interface-hubs</slug_en>
    <slug_lv>usb-interfeisa-habi</slug_lv>
    <seo_desc_en>Powered and bus-powered USB hubs alongside multiport docks that combine USB, Ethernet, HDMI and SD card slots into one device. Listings give port count and standard, total power-delivery wattage and whether external power is included in the box, so a buyer setting up a hot-desk space can specify a hub that drives every typical accessory at once.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Ar barošanu un bez tās aprīkoti USB habi, kā arī daudzportu doki, kas vienā ierīcē apvieno USB, Ethernet, HDMI un SD karšu slotus. Aprakstos norādīts portu skaits un standarts, kopējā jaudas piegādes vatāža un vai ārējā strāva ir iekļauta komplektā, lai pircējs, iekārtojot hot-desk vietu, var izvēlēties habu, kas vienlaikus apkalpo katru tipisku piederumu.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/cables/power">
    <name_en>Power Cables</name_en>
    <name_lv>Barošanas kabeļi</name_lv>
    <slug_en>power-cables</slug_en>
    <slug_lv>barosanas-kabeli</slug_lv>
    <seo_desc_en>IEC C13, C14, C19, C20 power leads, regional plug variants, splitter cables and PDU-to-server jumpers used in racks, AV cabinets and data centres. Each item shows conductor cross-section, current rating and length so electricians and rack engineers spec exactly the cable density needed for a row of equipment without splicing or daisy-chaining shorter ones together unsafely.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>IEC C13, C14, C19, C20 barošanas kabeļi, reģionāli kontaktdakšu varianti, sazarojuma kabeļi un PDU-uz-serveri savienojumi, ko izmanto skapjos, AV kabinetos un datu centros. Katrai precei norādīts vadītāja šķērsgriezums, strāvas izturība un garums, lai elektriķi un skapju inženieri precīzi izvēlētos kabeļu blīvumu iekārtu rindai, neizmantojot savienotājus vai īsu kabeļu nedrošu ķēdi.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/cases">
    <name_en>Cases</name_en>
    <name_lv>Korpusi</name_lv>
    <slug_en>pc-cases</slug_en>
    <slug_lv>datoru-korpusi</slug_lv>
    <seo_desc_en>PC chassis from compact mini-ITX shells through full-tower enclosures with room for radiators, vertical GPU mounts and tool-less drive cages. Each listing shows form factor support, GPU clearance, radiator compatibility and front I/O ports so system builders match a chassis to a planned motherboard and cooling combination without painful surprises during the actual final assembly.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>PC korpusi no kompaktiem mini-ITX modeļiem līdz pilna izmēra torņiem ar vietu radiatoriem, vertikāliem GPU stiprinājumiem un bezskrūvju disku grozi. Katrā ierakstā norādīts atbalstīto formāta faktors, GPU brīvā telpa, radiatoru saderība un priekšējie I/O porti, lai sistēmu komplektētāji saskaņotu korpusu ar plānoto mātesplati un dzesēšanu bez pārsteigumiem galīgās montāžas laikā darbnīcā.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/cases-accessories">
    <name_en>PC Add-ons &amp; Accessories</name_en>
    <name_lv>Datoru papildinājumi un piederumi</name_lv>
    <slug_en>pc-addons-accessories</slug_en>
    <slug_lv>datoru-papildinajumi</slug_lv>
    <seo_desc_en>The small parts that finish a PC build — fan filters, screw kits, PCI slot covers, internal cables and standoffs — together with TPM modules and hard-drive cages used during platform refreshes. Listings include compatible form factors and connector types so service shops keep a small pool of spares that fits any client machine they are likely to see this quarter.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Sīkās detaļas, kas pabeidz PC montāžu — ventilatoru filtri, skrūvju komplekti, PCI slota vāciņi, iekšējie kabeļi un atstatnes — kopā ar TPM moduļiem un disku groziem, ko izmanto platformas atjaunināšanā. Aprakstos iekļauti saderīgie formāta faktori un savienotāju tipi, lai servisa darbnīcas uztur nelielu rezerves daļu krājumu, kas der jebkurai šajā ceturksnī sastopamajai klienta iekārtai.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/cases-accessories/internal-cables">
    <name_en>Internal PC Cables</name_en>
    <name_lv>Iekšējie PC kabeļi</name_lv>
    <slug_en>internal-pc-cables</slug_en>
    <slug_lv>ieksejie-pc-kabeli</slug_lv>
    <seo_desc_en>SATA data leads, PSU extension cables, ARGB and PWM fan splitters, USB front-panel cables and modular PSU replacement looms used inside a PC chassis. Each listing notes connector pinout, length and sleeving so cable-management enthusiasts and service technicians replace damaged or oddly-routed factory cables with parts that drop in cleanly without bending pins or risking shorts.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>SATA datu kabeļi, PSU pagarinātāji, ARGB un PWM ventilatoru sazarotāji, USB priekšējā paneļa vadi un moduļu PSU nomaiņas komplekti, ko izmanto PC korpusa iekšpusē. Katrai pozīcijai norādīts savienotāja izvietojums, garums un izolācija, lai kabeļu pārvaldības entuziasti un servisa tehniķi nomaina bojātos vai neērti izvilktos rūpnīcas kabeļus ar precīzām detaļām, neriskējot saliekt kontaktus vai izraisīt īsslēgumu darbībā.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/cases-accessories/other">
    <name_en>Other PC Accessories</name_en>
    <name_lv>Citi datoru piederumi</name_lv>
    <slug_en>other-pc-accessories</slug_en>
    <slug_lv>citi-datoru-piederumi</slug_lv>
    <seo_desc_en>Anti-static wristbands, thermal paste, drive bay adapters, replacement screws and the cleaning supplies every workbench eventually needs to keep machines in service. Listings clarify the exact use-case so technicians can refresh their consumables shelf in one order and stock the items most likely to be needed during routine maintenance work on customer hardware month after month.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Antistatiskie aproci, termo pasta, disku nodalījumu adapteri, rezerves skrūves un tīrīšanas piederumi, kas katrai darbnīcai laika gaitā nepieciešami iekārtu uzturēšanai darbībā. Aprakstos precizēts konkrētais lietojums, lai tehniķi vienā pasūtījumā varētu atjaunot savu izejmateriālu plauktu un krāj tieši tās preces, kas visbiežāk nepieciešamas klientu aparatūras ikmēneša rutīnas apkopēs darbnīcā ikdienā.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/cases-accessories/tpm">
    <name_en>TPM Modules</name_en>
    <name_lv>TPM moduļi</name_lv>
    <slug_en>tpm-modules</slug_en>
    <slug_lv>tpm-moduli</slug_lv>
    <seo_desc_en>Trusted Platform Module add-on cards required for BitLocker, Windows 11 compliance and many enterprise security baselines that lock workstations to specific motherboard signatures. Listings include connector type, supported TPM version and the motherboard families each module is verified against so IT teams can refresh fleets to current Windows requirements without buying complete new computers unnecessarily for every desk.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Trusted Platform Module papildkartes, kas nepieciešamas BitLocker, Windows 11 atbilstībai un daudziem uzņēmumu drošības standartiem, kas piesien darbstacijas konkrētam mātesplates parakstam. Aprakstos iekļauts savienotāja tips, atbalstītā TPM versija un mātesplašu saimes, ar kurām katrs modulis ir pārbaudīts, lai IT komandas var atjaunināt iekārtu parku Windows prasībām, bez vajadzības iegādāties pilnīgi jaunus datorus katrai darba vietai bez vajadzības.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/controllers">
    <name_en>Controller Cards (RAID/HBA)</name_en>
    <name_lv>Kontroliera kartes (RAID/HBA)</name_lv>
    <slug_en>raid-hba-controllers</slug_en>
    <slug_lv>raid-hba-kontrolieri</slug_lv>
    <seo_desc_en>RAID and host-bus adapters from Broadcom, Adaptec, Areca and other vendors used to scale storage arrays beyond what the motherboard chipset can handle on its own. Each listing notes interface generation, supported drive types, on-board cache and RAID levels available, so storage architects can match an adapter to a planned disk shelf without firmware mismatches or cabling surprises.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>RAID un host-bus adapteri no Broadcom, Adaptec, Areca un citiem piegādātājiem, ko izmanto, lai datu masīvus paplašinātu pāri mātesplates iespējām. Katrai pozīcijai norādīts saskarnes paaudze, atbalstītie disku tipi, iebūvētā kešatmiņa un pieejamie RAID līmeņi, lai datu glabāšanas arhitekti adapteri saskaņotu ar plānoto disku plauktu bez programmaparatūras nesaderībām vai kabeļu pārsteigumiem instalācijas laikā objektā.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/cooling">
    <name_en>Fans &amp; Cooling Systems</name_en>
    <name_lv>Ventilatori un dzesēšanas sistēmas</name_lv>
    <slug_en>fans-cooling</slug_en>
    <slug_lv>ventilatori-dzesesana</slug_lv>
    <seo_desc_en>Air coolers, all-in-one liquid loops, custom-loop reservoirs, case fans and thermal paste from the recognised cooling brands the build community trusts. Specifications cover socket compatibility, radiator size, fan static pressure and noise level so PC builders match cooling capacity to CPU TDP and case airflow constraints without overshooting on price or fan noise during long sessions.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Gaisa dzesētāji, viss-vienā šķidruma kontūri, individuāli šķidruma rezervuāri, korpusu ventilatori un termo pasta no atzītiem dzesēšanas zīmoliem, kuriem komplektētāju kopiena uzticas. Specifikācijās iekļauta sokeļa saderība, radiatora izmērs, ventilatora statiskais spiediens un trokšņa līmenis, lai PC montieri saskaņotu dzesēšanas jaudu ar procesora TDP un korpusa gaisa plūsmas iespējām, nepārmaksājot un saglabājot klusumu sesijās.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/cpu">
    <name_en>Processors (CPU)</name_en>
    <name_lv>Procesori (CPU)</name_lv>
    <slug_en>cpu-processors</slug_en>
    <slug_lv>procesori-cpu</slug_lv>
    <seo_desc_en>Desktop and workstation CPUs from Intel and AMD covering the current generations, plus selected last-generation parts still in active demand for compatibility upgrades. Each product page lists socket, core and thread count, base and boost clocks, integrated graphics and TDP, helping system builders pick a processor that lines up with their motherboard and cooler choice on the bench.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Galddatoru un darbstaciju procesori no Intel un AMD, kas aptver pašreizējās paaudzes, kā arī izvēlētas iepriekšējās paaudzes detaļas, kas joprojām tiek pieprasītas saderības atjauninājumiem. Katrā produkta lapā norādīts sokelis, kodolu un pavedienu skaits, bāzes un palielinātās frekvences, integrētā grafika un TDP, palīdzot sistēmas komplektētājiem izvēlēties procesoru, kas saskan ar mātesplates un dzesētāja izvēli darbnīcā.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/cpu/desktop">
    <name_en>Desktop CPUs</name_en>
    <name_lv>Galddatoru procesori</name_lv>
    <slug_en>desktop-cpus</slug_en>
    <slug_lv>galddatoru-procesori</slug_lv>
    <seo_desc_en>Intel Core, AMD Ryzen and Threadripper processors built for self-built towers, OEM workstations and enthusiast builds that need a clear core-count and clock-speed trade-off. Listings include integrated graphics presence, supported memory speed and bundled cooler details so a buyer can decide whether they need a separate CPU cooler before placing the final order today.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Intel Core, AMD Ryzen un Threadripper procesori pašceltiem datoriem, OEM darbstacijām un entuziastu komplektiem, kuriem vajadzīgs skaidrs kompromiss starp kodolu skaitu un takts frekvenci. Aprakstos iekļauta integrētās grafikas klātbūtne, atbalstītais atmiņas ātrums un komplektā iekļautā dzesētāja detaļas, lai pircējs varētu izlemt par atsevišķa CPU dzesētāja nepieciešamību pirms galīgā pasūtījuma iesniegšanas šodien.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/gpu">
    <name_en>Video Cards (GPU)</name_en>
    <name_lv>Videokartes (GPU)</name_lv>
    <slug_en>graphics-cards</slug_en>
    <slug_lv>videokartes</slug_lv>
    <seo_desc_en>Discrete graphics cards from NVIDIA GeForce, Quadro, AMD Radeon and Intel Arc covering gaming, content creation and professional 3D work. Each listing details GPU model, VRAM size, power connectors required, slot height and supported display outputs so a builder, an animator or an esports team can pick exactly the card their CPU and PSU combination is ready to host.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Atsevišķas videokartes no NVIDIA GeForce, Quadro, AMD Radeon un Intel Arc, kas paredzētas spēlēm, satura veidošanai un profesionālam 3D darbam. Katrā ierakstā norādīts GPU modelis, VRAM apjoms, nepieciešamie barošanas savienotāji, slota augstums un atbalstītās displeja izejas, lai komplektētājs, animators vai e-sporta komanda izvēlētos karti, ko procesors un barošanas bloks šodien spēs uzņemt.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/keyboards-mice">
    <name_en>Keyboards &amp; Mice</name_en>
    <name_lv>Tastatūras un peles</name_lv>
    <slug_en>keyboards-mice</slug_en>
    <slug_lv>tastaturas-peles</slug_lv>
    <seo_desc_en>Keyboards, mice, numeric pads, presenters and pen-tablet input devices arranged together so a workstation refresh can be specified in one place. Listings cover connection type, layout, switch technology, ergonomic shape and sensor DPI, helping office IT and creative professionals select consistent input devices that match the keyboard layout and language standards used across the entire team.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Tastatūras, peles, cipartastatūras, prezentācijas pultis un grafikas planšetes ievades ierīces sakārtotas vienkopus, lai darbstacijas atjaunināšanu varētu specificēt vienuviet. Aprakstos iekļauts savienojuma tips, izkārtojums, slēdžu tehnoloģija, ergonomiska forma un sensora DPI, palīdzot biroju IT un radošajiem profesionāļiem izvēlēties konsekventas ievades ierīces, kas atbilst tastatūras izkārtojumam un valodas standartiem komandā ikdienā regulāri.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/keyboards-mice/digitizers">
    <name_en>Digitizers &amp; Stylus Pens</name_en>
    <name_lv>Grafikas planšetes un stili</name_lv>
    <slug_en>digitizers-stylus-pens</slug_en>
    <slug_lv>grafikas-planshetes-stili</slug_lv>
    <seo_desc_en>Pen displays, drawing tablets and replacement styluses from Wacom, Huion, XP-Pen and other major brands used by illustrators, animators and architects who design directly on screen. Each listing shows active area, pressure sensitivity levels, tilt support and bundled software so creative buyers compare like-for-like before swapping a tablet that has been on their desk for years.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Pildspalvu displeji, zīmēšanas planšetes un nomaiņas stili no Wacom, Huion, XP-Pen un citiem zīmoliem, ko izmanto ilustratori, animatori un arhitekti, kuri zīmē tieši uz ekrāna. Katrā ierakstā norādīts aktīvais apgabals, spiediena jutības līmeņi, slīpuma atbalsts un komplektā iekļautā programmatūra, lai radošie pircēji salīdzinātu līdzīgus modeļus pirms iemīļotās planšetes nomaiņas darbavietā tiek izlemta.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/keyboards-mice/keyboards">
    <name_en>Keyboards</name_en>
    <name_lv>Tastatūras</name_lv>
    <slug_en>keyboards</slug_en>
    <slug_lv>tastaturas</slug_lv>
    <seo_desc_en>Membrane, scissor and mechanical keyboards in full-size, tenkeyless and 60% layouts for office use, programmers and gaming setups. Filters cover wired versus wireless, switch type and language layout (Latvian, US, Nordic, German), so corporate buyers and resellers ship keyboards that match the local typing standard their staff or end customers actually expect on day one.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Membrānas, šķēru un mehāniskās tastatūras pilna izmēra, bez cipartastatūras un 60% izkārtojumā biroja darbam, programmētājiem un spēļu komplektiem. Filtri atdala vadu no bezvadu modeļiem, slēdžu tipus un valodas izkārtojumu (latviešu, ASV, ziemeļvalstu, vācu), lai uzņēmumi un tālākpārdevēji piegādātu tastatūras, kas atbilst vietējam rakstīšanas standartam, kuru darbinieki vai gala klienti sagaida.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/keyboards-mice/mice">
    <name_en>Mice</name_en>
    <name_lv>Datorpeles</name_lv>
    <slug_en>computer-mice</slug_en>
    <slug_lv>datorpeles</slug_lv>
    <seo_desc_en>Optical and laser computer mice for office, design and competitive gaming use, including ergonomic vertical models and lightweight esports shells. Each listing shows DPI range, connection method (USB, dongle, Bluetooth, multi-device), polling rate and battery life so buyers can match a pointer to the user — whether it sits on a CAD desk or in a tournament gear bag at events.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Optiskās un lāzera datorpeles biroju, dizaina un sacensību spēļu lietošanai, ieskaitot ergonomiskus vertikālus modeļus un vieglas e-sporta korpusus. Katrā ierakstā norādīts DPI diapazons, savienojuma metode (USB, adapteris, Bluetooth, vairākas ierīces), aptaujas frekvence un akumulatora kalpošanas laiks, lai pircēji izvēlas peli, kas der lietotājam — uz CAD galda vai turnīru aprīkojuma somā pasākumos.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/keyboards-mice/mousepads">
    <name_en>Mousepads, Desk Pads &amp; Wrist Rests</name_en>
    <name_lv>Peles paliktņi un plaukstu balsti</name_lv>
    <slug_en>mousepads-wrist-rests</slug_en>
    <slug_lv>peles-paliktni-plaukstu-balsti</slug_lv>
    <seo_desc_en>Mouse pads, full-desk surfaces and ergonomic wrist rests in cloth, hard polymer and gel materials. Listings cover surface dimensions, edge construction, glide profile and waterproofing so office managers stocking a refit can pair pads with the keyboards and mice already in inventory, while gamers can choose a control or speed surface for their preferred sensor type.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Peles paliktņi, pilna galda virsmas un ergonomiski plaukstu balsti auduma, cieta polimēra un gēla materiālos. Aprakstos iekļauts virsmas izmērs, malu apdare, slīdes profils un ūdensizturība, lai biroja vadītāji, gatavojot atjauninājumu, paliktņus saskaņotu ar jau noliktavā esošajām tastatūrām un pelēm, savukārt spēlētāji var izvēlēties kontroles vai ātruma virsmu konkrētam sensora tipam.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/keyboards-mice/numeric">
    <name_en>Numeric Keypads</name_en>
    <name_lv>Cipartastatūras</name_lv>
    <slug_en>numeric-keypads</slug_en>
    <slug_lv>cipartastaturas</slug_lv>
    <seo_desc_en>USB and Bluetooth numeric keypads for accountants, finance teams and laptop users whose main keyboard lacks a number block. Listings publish key count, switch type, USB pass-through and supported operating systems so a finance department can roll out a consistent peripheral across thin laptops without forcing each employee to source one separately on their own.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>USB un Bluetooth cipartastatūras grāmatvežiem, finanšu komandām un klēpjdatoru lietotājiem, kuru galvenā tastatūra ir bez cipartastatūras bloka. Aprakstos publicēts taustiņu skaits, slēdža tips, USB caurplūsma un atbalstītās operētājsistēmas, lai finanšu departaments varētu ieviest vienotu perifērijas ierīci uz plāniem klēpjdatoriem, neuzliekot katram darbiniekam pienākumu meklēt to atsevišķi pašiem.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/keyboards-mice/presenters">
    <name_en>Presenters &amp; Remotes</name_en>
    <name_lv>Prezentāciju pultis</name_lv>
    <slug_en>presenters-remotes</slug_en>
    <slug_lv>prezentaciju-pultis</slug_lv>
    <seo_desc_en>Wireless slide-advance remotes and laser pointers for trainers, conference speakers and university lecturers running PowerPoint, Keynote or Google Slides. Each listing shows pointer type (red, green, virtual), wireless range, battery type and OS compatibility, so AV teams equipping training rooms can spec a presenter that works the same way on every podium they support without surprises.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Bezvadu slaidu pārslēgšanas pultis un lāzera rādītāji pasniedzējiem, konferenču runātājiem un universitāšu lektoriem, kuri lieto PowerPoint, Keynote vai Google Slides. Katrā ierakstā norādīts rādītāja tips (sarkans, zaļš, virtuāls), bezvadu darbības rādiuss, baterijas tips un OS saderība, lai AV komandas, aprīkojot apmācību telpas, izvēlētos pulti, kas darbojas vienādi katrā mācību telpā bez problēmām.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/kvm">
    <name_en>KVM Switches</name_en>
    <name_lv>KVM pārslēdzēji</name_lv>
    <slug_en>kvm-switches</slug_en>
    <slug_lv>kvm-parsledzeji</slug_lv>
    <seo_desc_en>Two, four and eight-port KVM switches for control rooms, server racks and dual-PC home offices that run a single keyboard, monitor and mouse across multiple machines. Listings include video standard (HDMI, DisplayPort, DVI), maximum resolution, USB peripheral support and switching method so engineers pick a switch that drives every host machine cleanly without flicker.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Divu, četru un astoņu portu KVM pārslēdzēji vadības telpām, serveru skapjiem un divu PC mājas birojiem, kuros viena tastatūra, monitors un pele apkalpo vairākas iekārtas. Aprakstos iekļauts video standarts (HDMI, DisplayPort, DVI), maksimālā izšķirtspēja, USB perifērijas atbalsts un pārslēgšanas metode, lai inženieri izvēlētos pārslēdzēju, kas tīri vada katru hostu bez attēla mirgošanas darbā.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/motherboards">
    <name_en>Motherboards</name_en>
    <name_lv>Mātesplates</name_lv>
    <slug_en>motherboards</slug_en>
    <slug_lv>matesplates</slug_lv>
    <seo_desc_en>ATX, microATX, mini-ITX and EATX motherboards for AMD AM4, AM5 and Intel LGA1700, LGA1200 sockets, plus selected workstation-grade boards. Listings publish chipset, supported memory speed, M.2 and SATA counts, PCIe lane breakdown and rear I/O so system builders match the right board to a CPU choice and storage roadmap before sourcing the rest of the build.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>ATX, microATX, mini-ITX un EATX mātesplates AMD AM4, AM5 un Intel LGA1700, LGA1200 sokeļiem, kā arī izvēlētas darbstaciju klases plates. Aprakstos publicēts mikroshēmojums, atbalstītais atmiņas ātrums, M.2 un SATA skaits, PCIe joslu sadalījums un aizmugurējā I/O, lai sistēmas komplektētāji izvēlas pareizo plati procesoram un datu glabāšanas plānam, pirms iegādājas pārējās komponentes savam projektam.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/power-protection">
    <name_en>Power Protection Devices</name_en>
    <name_lv>Barošanas aizsardzība</name_lv>
    <slug_en>power-protection</slug_en>
    <slug_lv>barosanas-aizsardziba</slug_lv>
    <seo_desc_en>UPS systems, surge protectors, power distribution units and the related batteries and accessories that keep critical equipment running through outages. Each listing publishes capacity in VA and watts, runtime curves, outlet count and management interfaces so facilities engineers and IT teams can map a single power-protection plan to the racks, NVRs and workstations on their floor reliably.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>UPS sistēmas, pārsprieguma aizsargi, jaudas sadales bloki un saistītās baterijas un piederumi, kas nodrošina kritiskā aprīkojuma darbību strāvas pārtraukumu laikā. Katrā ierakstā publicēta jauda VA un vatos, darbības laika līknes, kontaktligzdu skaits un pārvaldības saskarnes, lai tehnisko sistēmu inženieri un IT komandas izstrādātu vienotu barošanas aizsardzības plānu skapjiem, NVR un darbstacijām telpā uzticami.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/power-protection/accessories">
    <name_en>Power Accessories</name_en>
    <name_lv>Barošanas piederumi</name_lv>
    <slug_en>power-accessories</slug_en>
    <slug_lv>barosanas-piederumi</slug_lv>
    <seo_desc_en>Replacement UPS battery packs, network management cards, environmental sensor probes and rack mounting kits used to extend an existing power-protection deployment without buying a new UPS. Listings call out compatible UPS models, expected runtime gain and warranty terms so maintenance teams plan refresh windows accurately, knowing how long the freshly-fitted batteries will last in service.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Nomaiņas UPS akumulatoru komplekti, tīkla pārvaldības kartes, vides sensoru zondes un skapja stiprinājumu komplekti, ko izmanto, lai paplašinātu esošu barošanas aizsardzības risinājumu bez jauna UPS iegādes. Aprakstos minēti saderīgi UPS modeļi, sagaidāmais darbības laika pieaugums un garantijas nosacījumi, lai uzturēšanas komandas precīzi plāno atjaunināšanas logus, zinot, cik ilgi jaunie akumulatori kalpos darbībā.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/power-protection/pdu">
    <name_en>Power Distribution Units (PDU)</name_en>
    <name_lv>PDU sadales bloki</name_lv>
    <slug_en>pdu-power-distribution</slug_en>
    <slug_lv>pdu-sadales-bloki</slug_lv>
    <seo_desc_en>Basic, metered, monitored and switched PDUs for racks of various heights, including zero-U vertical models and horizontal 1U units. Listings publish total amperage, outlet count and type, network management features and input plug standard so data centre architects standardise on a PDU profile that matches their UPS feed and rack layout from the first install.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Pamata, mērīti, uzraugāmi un pārslēdzami PDU dažāda augstuma skapjiem, ieskaitot nulles-U vertikālus modeļus un horizontālus 1U blokus. Aprakstos publicēta kopējā strāva, kontaktligzdu skaits un tips, tīkla pārvaldības funkcijas un ievades kontaktdakšas standarts, lai datu centru arhitekti standartizētu PDU profilu, kas atbilst UPS plūsmai un skapja izkārtojumam no pirmās instalācijas dienas objektā.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/power-protection/ups">
    <name_en>UPS Systems</name_en>
    <name_lv>UPS sistēmas</name_lv>
    <slug_en>ups-systems</slug_en>
    <slug_lv>ups-sistemas</slug_lv>
    <seo_desc_en>Off-line, line-interactive and on-line double-conversion UPS units sized from desktop boxes through three-phase tower deployments. Each listing shows VA and wattage, topology, outlet count, runtime at half load and management options so an IT team specifies an appropriate UPS for a server room, retail till point or remote field installation without overspending on capacity nobody will ever use.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Bezsaistes, līnijas-interaktīvi un tiešsaistes dubultās konversijas UPS bloki no galda izmēra līdz trīsfāžu torņiem. Katrā ierakstā norādīta VA un vatāža, topoloģija, kontaktligzdu skaits, darbības laiks pie puse slodzes un pārvaldības iespējas, lai IT komanda izvēlētos atbilstošu UPS serveru telpai, mazumtirdzniecības kasei vai attālinātai instalācijai, neizšķiežot līdzekļus uz nekad neizmantotu jaudu praktiski.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/psu">
    <name_en>Power Supplies (PSU)</name_en>
    <name_lv>Barošanas bloki (PSU)</name_lv>
    <slug_en>power-supplies-psu</slug_en>
    <slug_lv>barosanas-bloki-psu</slug_lv>
    <seo_desc_en>ATX, SFX and SFX-L PC power supplies from 400 W through 1600 W with 80 PLUS efficiency ratings up to Titanium. Listings cover modular cabling, fan size, ATX 3.0 12VHPWR connector availability and warranty length so high-end builders can match a PSU to a heavy GPU and CPU pairing without leaving margin too tight for system stability later.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>ATX, SFX un SFX-L PC barošanas bloki no 400 W līdz 1600 W ar 80 PLUS efektivitātes klasēm līdz Titanium. Aprakstos iekļauta modulārā kabeļu sistēma, ventilatora izmērs, ATX 3.0 12VHPWR savienotāja pieejamība un garantijas ilgums, lai augstas klases komplektētāji izvēlas PSU, kas atbilst smagai GPU un CPU kombinācijai, neatstājot pārāk šauru rezervi sistēmas stabilitātei nākotnē.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/sound-cards">
    <name_en>Sound Cards</name_en>
    <name_lv>Skaņas kartes</name_lv>
    <slug_en>sound-cards</slug_en>
    <slug_lv>skanas-kartes</slug_lv>
    <seo_desc_en>Internal PCIe sound cards and external USB audio interfaces for music production, voice acting and high-fidelity gaming where on-board codecs fall short. Listings show channel count, sample rate, ASIO support and the bundled software so audio engineers and content creators choose an interface that matches the microphones, monitors and DAW software they already use daily.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Iekšējās PCIe skaņas kartes un ārējās USB audio saskarnes mūzikas produkcijai, balss aktiermākslai un augstas klases spēlēm, kur iebūvētie kodeki nav pietiekami. Aprakstos norādīts kanālu skaits, diskretizācijas frekvence, ASIO atbalsts un komplektā iekļautā programmatūra, lai audio inženieri un satura veidotāji izvēlas saskarni, kas atbilst jau lietotajiem mikrofoniem, monitoriem un DAW programmatūrai.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/storage">
    <name_en>Storage &amp; Memory</name_en>
    <name_lv>Atmiņa un datu nesēji</name_lv>
    <slug_en>storage-memory</slug_en>
    <slug_lv>atmina-datu-nesseji</slug_lv>
    <seo_desc_en>RAM modules, SSDs, hard drives, NAS units, optical drives and tape backup hardware grouped together so a buyer planning a system upgrade or backup refresh sees every option in one tree. The structure separates capacity and form factor so a desktop builder, NAS owner and enterprise admin can each find their lane without scrolling through unrelated server hardware.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>RAM moduļi, SSD, cietie diski, NAS iekārtas, optiskie diskdziņi un lentes rezerves kopiju aparatūra apvienota vienkopus, lai pircējs, plānojot sistēmas atjaunināšanu vai rezerves kopiju atjaunošanu, redz visas iespējas vienā kokā. Struktūra atdala ietilpību un formāta faktoru, lai galddatora komplektētājs, NAS īpašnieks un uzņēmumu administrators atrastu savu līniju bez ritināšanas cauri nesaistītai aparatūrai.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/storage/arrays">
    <name_en>NAS &amp; Disk Arrays</name_en>
    <name_lv>NAS un disku masīvi</name_lv>
    <slug_en>nas-disk-arrays</slug_en>
    <slug_lv>nas-disku-masivi</slug_lv>
    <seo_desc_en>Synology, QNAP, TrueNAS and other NAS chassis from 2-bay home boxes through 24-bay rack units, plus DAS expansion shelves used in production studios. Listings publish bay count, supported RAID, LAN speed and CPU class so a small office or media team can size a NAS that handles their backup window, media editing and remote-access needs in one box.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Synology, QNAP, TrueNAS un citi NAS korpusi no 2 nodalījumu mājas iekārtām līdz 24 nodalījumu skapja blokiem, kā arī DAS paplašināšanas plaukti, ko izmanto produkcijas studijās. Aprakstos publicēts nodalījumu skaits, atbalstītais RAID, LAN ātrums un CPU klase, lai mazs birojs vai mediju komanda izvēlas NAS, kas tiek galā ar rezerves kopiju logu, mediju rediģēšanu un attālo piekļuvi vienā ierīcē.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/storage/flash">
    <name_en>Flash Memory (USB, SD, CF)</name_en>
    <name_lv>Flash atmiņa (USB, SD, CF)</name_lv>
    <slug_en>flash-memory</slug_en>
    <slug_lv>flash-atmina</slug_lv>
    <seo_desc_en>USB flash drives, SD and microSD cards, and CompactFlash media used by photographers, students and anyone who needs portable storage that survives daily handling. Each listing publishes capacity, sustained read and write speed, supported standards and warranty length so customers compare like-for-like rather than relying solely on advertised peak speeds that rarely show up in real-world transfers.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>USB zibatmiņas, SD un microSD kartes, kā arī CompactFlash datu nesēji, ko izmanto fotogrāfi, studenti un ikviens, kam nepieciešama pārnēsājama atmiņa, kas izturēs ikdienas lietošanu. Katrā ierakstā publicēta ietilpība, ilgtspējīgs lasīšanas un rakstīšanas ātrums, atbalstītie standarti un garantijas ilgums, lai klienti salīdzina līdzīgus modeļus, nevis paļaujas tikai uz reklamētiem maksimālajiem ātrumiem, kas reti parādās praksē.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/storage/hdd">
    <name_en>Hard Drives (HDD)</name_en>
    <name_lv>Cietie diski (HDD)</name_lv>
    <slug_en>hard-drives</slug_en>
    <slug_lv>cietie-diski</slug_lv>
    <seo_desc_en>Spinning hard drives in 2.5-inch and 3.5-inch form factors covering desktop, NAS, surveillance and enterprise workloads from 1 TB through 24 TB. Listings show interface, RPM, cache size, sustained transfer rate and the workload rating in TB per year so buyers pair a drive to its actual use-case rather than overspending on enterprise drives for a small home backup target.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Rotējoši cietie diski 2,5 un 3,5 collu formāta faktorā, kas paredzēti galddatoriem, NAS, novērošanai un uzņēmumu darba slodzēm no 1 TB līdz 24 TB. Aprakstos norādīts interfeiss, apgriezieni, kešatmiņas izmērs, ilgtspējīgais pārsūtīšanas ātrums un darba slodzes klase TB gadā, lai pircēji izvēlas disku tā reālajai lietošanai, nepārmaksājot uzņēmuma līmenim vienkāršā mājas dublēšanā.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/storage/hdd/external">
    <name_en>External HDDs</name_en>
    <name_lv>Ārējie cietie diski</name_lv>
    <slug_en>external-hard-drives</slug_en>
    <slug_lv>arejie-cietie-diski</slug_lv>
    <seo_desc_en>Portable USB-C and USB 3.2 hard drives, ruggedised field-grade enclosures and large-capacity desktop archive drives. Listings publish drive capacity, interface, included software, encryption support and warranty terms, helping photographers, video editors and IT operations teams choose a drive that matches the project size, transfer speed and durability the job will actually demand from start to finish.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Pārnēsājami USB-C un USB 3.2 cietie diski, izturīgi lauka klases korpusi un lielas ietilpības galddatora arhīva diski. Aprakstos publicēta diska ietilpība, interfeiss, iekļautā programmatūra, šifrēšanas atbalsts un garantijas nosacījumi, palīdzot fotogrāfiem, video redaktoriem un IT operāciju komandām izvēlēties disku, kas atbilst projekta izmēram, pārsūtīšanas ātrumam un izturībai, ko darbs faktiski prasīs no sākuma līdz beigām.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/storage/hdd/internal">
    <name_en>Internal HDDs</name_en>
    <name_lv>Iekšējie cietie diski</name_lv>
    <slug_en>internal-hard-drives</slug_en>
    <slug_lv>ieksejie-cietie-diski</slug_lv>
    <seo_desc_en>3.5-inch SATA and SAS hard drives for desktops, NAS appliances and servers, including dedicated NAS, surveillance and data-centre line-ups. Listings show interface, RPM, cache, vibration tolerance and rated workload, so system builders and storage architects can populate a chassis with drives that match the chassis cooling profile and the host application without thermal throttling under sustained heavy load.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>3,5 collu SATA un SAS cietie diski galddatoriem, NAS un serveriem, ieskaitot specializētas NAS, novērošanas un datu centru sērijas. Aprakstos norādīts interfeiss, apgriezieni, kešatmiņa, vibrāciju izturība un nominālā darba slodze, lai sistēmas komplektētāji un datu glabāšanas arhitekti aizpildītu korpusu ar diskiem, kas atbilst korpusa dzesēšanas profilam un saimnieka lietojumprogrammai bez termiska bremzēšanas.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/storage/media">
    <name_en>Storage Media (CD, DVD, Blu-ray)</name_en>
    <name_lv>Datu nesēji (CD, DVD, Blu-ray)</name_lv>
    <slug_en>storage-media-discs</slug_en>
    <slug_lv>datu-nesseji-diski</slug_lv>
    <seo_desc_en>Blank CD-R, DVD±R, dual-layer and Blu-ray discs in jewel cases, spindles and printable surfaces for archival, customer hand-off and software distribution. Listings show capacity, write speed, branded versus unbranded label and pack quantity so duplication houses, photo studios and IT departments still using optical workflows can buy media in the right run length without overordering pallets.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Tukši CD-R, DVD±R, divslāņu un Blu-ray diski ārpus iepakojuma, uz vārpstām un ar drukājamām virsmām arhivēšanai, nodošanai klientam un programmatūras izplatīšanai. Aprakstos norādīta ietilpība, ierakstīšanas ātrums, zīmola vai bezzīmola marķējums un iepakojuma daudzums, lai dublēšanas uzņēmumi, foto studijas un IT departamenti, kas joprojām lieto optiskās darbplūsmas, iegādājas precīzu apjomu, neuzkrājot liekas paletes.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/storage/optical">
    <name_en>Optical Drives</name_en>
    <name_lv>Optiskie diskdziņi</name_lv>
    <slug_en>optical-drives</slug_en>
    <slug_lv>optiskie-diskdzini</slug_lv>
    <seo_desc_en>Internal SATA and external USB optical drives covering DVD-RW, dual-layer and Blu-ray writers used in legacy workflows, software distribution and disc archive recovery. Listings note connection type, write speeds, supported formats and operating system drivers, so retailers and IT support teams stock a drive that pairs cleanly with both modern thin laptops and older deployment images on offer.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Iekšējie SATA un ārējie USB optiskie diskdziņi, kas aptver DVD-RW, divslāņu un Blu-ray rakstītājus mantotajām darbplūsmām, programmatūras izplatīšanai un disku arhīvu atjaunošanai. Aprakstos minēts savienojuma tips, rakstīšanas ātrumi, atbalstītie formāti un operētājsistēmu draiveri, lai mazumtirgotāji un IT atbalsta komandas piedāvā disku, kas tīri savienojas gan ar mūsdienu plāniem klēpjdatoriem, gan vecākām instalācijām.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/storage/ram">
    <name_en>Memory (RAM)</name_en>
    <name_lv>Operatīvā atmiņa (RAM)</name_lv>
    <slug_en>memory-ram</slug_en>
    <slug_lv>operativa-atmina-ram</slug_lv>
    <seo_desc_en>DDR4 and DDR5 desktop and notebook RAM modules from Kingston, Crucial, Corsair, G.Skill and other major brands, plus matched dual-rank kits for high-performance builds. Listings publish capacity, speed, latency, voltage and ECC support so PC builders, laptop upgraders and server admins specify modules guaranteed to run at the rated frequency on the chosen platform without manual tuning.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>DDR4 un DDR5 galddatora un klēpjdatora RAM moduļi no Kingston, Crucial, Corsair, G.Skill un citiem zīmoliem, kā arī sapāroti divrindu komplekti augstas veiktspējas datoriem. Aprakstos publicēta ietilpība, ātrums, latentums, spriegums un ECC atbalsts, lai datoru komplektētāji, klēpjdatoru atjauninātāji un serveru administratori izvēlas moduļus, kas garantēti darbojas izvēlētajā platformā bez manuālas iestatīšanas.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/storage/ram/desktop">
    <name_en>Desktop Memory (DIMM)</name_en>
    <name_lv>Datora atmiņa (DIMM)</name_lv>
    <slug_en>desktop-memory-dimm</slug_en>
    <slug_lv>datora-atmina-dimm</slug_lv>
    <seo_desc_en>Standard DIMM modules for desktop PCs and home servers in single sticks and matched dual or quad kits. Filters cover DDR4 versus DDR5, frequency from 2400 MT/s up to 8000 MT/s, CAS latency and module height for cases with low-profile clearance, helping builders pick memory that fits both the motherboard QVL and the cooler footprint without conflict.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Standarta DIMM moduļi galddatoriem un mājas serveriem atsevišķos vai sapārotos divos vai četros komplektos. Filtri ietver DDR4 pret DDR5, frekvences no 2400 MT/s līdz 8000 MT/s, CAS latentumu un moduļa augstumu korpusiem ar zemu klīrensu, palīdzot komplektētājiem izvēlēties atmiņu, kas atbilst gan mātesplates QVL sarakstam, gan dzesētāja izmēram bez konflikta darba zonā.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/storage/ram/notebook">
    <name_en>Notebook Memory (SODIMM)</name_en>
    <name_lv>Klēpjdatora atmiņa (SODIMM)</name_lv>
    <slug_en>notebook-memory-sodimm</slug_en>
    <slug_lv>klepjdatora-atmina-sodimm</slug_lv>
    <seo_desc_en>SODIMM modules for laptops, mini PCs and SFF workstations from 4 GB through 64 GB per stick. Listings publish DDR generation, speed, voltage, ECC support and the laptop families verified by the manufacturer, so service shops and corporate buyers refresh ageing notebooks with memory that boots first time without scouring the OEM compatibility list each time.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>SODIMM moduļi klēpjdatoriem, mini PC un SFF darbstacijām no 4 GB līdz 64 GB vienā modulī. Aprakstos publicēta DDR paaudze, ātrums, spriegums, ECC atbalsts un klēpjdatoru saimes, kuras ražotājs apstiprinājis, lai servisa darbnīcas un korporatīvie pircēji atjaunina vecākus klēpjdatorus ar atmiņu, kas startē pirmajā reizē, nepārbaudot katrreiz OEM saderības sarakstu.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/storage/ssd">
    <name_en>Solid State Drives (SSD)</name_en>
    <name_lv>SSD diski</name_lv>
    <slug_en>solid-state-drives</slug_en>
    <slug_lv>ssd-diski</slug_lv>
    <seo_desc_en>SATA, NVMe and U.2 solid state drives for laptops, desktops, workstations and enterprise storage tiers. Listings publish form factor, interface, capacity, sequential and random performance, endurance in TBW and warranty length so storage architects map a drive to the host system, expected daily writes and recovery target before approving the order to the warehouse.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>SATA, NVMe un U.2 cietvielu diski klēpjdatoriem, galddatoriem, darbstacijām un uzņēmumu datu glabāšanas līmeņiem. Aprakstos publicēts formāta faktors, interfeiss, ietilpība, secīgā un nejaušā veiktspēja, izturība TBW vienībās un garantijas ilgums, lai datu glabāšanas arhitekti saskaņo disku ar hosta sistēmu, sagaidāmajiem ikdienas ierakstiem un atjaunošanas mērķi pirms apstiprināšanas noliktavā.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/storage/ssd/enterprise">
    <name_en>Enterprise SSDs</name_en>
    <name_lv>Uzņēmumu klases SSD</name_lv>
    <slug_en>enterprise-ssds</slug_en>
    <slug_lv>uznemumu-klases-ssd</slug_lv>
    <seo_desc_en>U.2, U.3 and 2.5-inch SAS or NVMe drives engineered for 24x7 server workloads with consistent latency and high TBW endurance. Listings publish PLP support, dual-port redundancy where applicable, MTBF and supported workload mix (read-intensive, mixed-use, write-intensive), so storage engineers choose an enterprise SSD that fits the array controller and the application I/O profile precisely.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>U.2, U.3 un 2,5 collu SAS vai NVMe diski, kas projektēti 24/7 serveru darba slodzēm ar stabilu latentumu un augstu TBW izturību. Aprakstos publicēts PLP atbalsts, divporta dublēšana, MTBF un atbalstītais darba slodzes profils (lasīšanas-intensīvs, jaukts, rakstīšanas-intensīvs), lai datu glabāšanas inženieri izvēlas uzņēmumu SSD, kas precīzi atbilst masīva kontrolierim un lietojumprogrammas I/O profilam.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/storage/ssd/internal">
    <name_en>Internal SSDs</name_en>
    <name_lv>Iekšējie SSD diski</name_lv>
    <slug_en>internal-ssds</slug_en>
    <slug_lv>ieksejie-ssd-diski</slug_lv>
    <seo_desc_en>2.5-inch SATA and M.2 NVMe internal SSDs for desktops, laptops and small servers across consumer and prosumer ranges. Listings publish capacity, sequential and random IOPS, DRAM cache presence, endurance rating and bundled cloning software so a buyer can pick the right drive for an OS upgrade, gaming build or large media library without hidden firmware compromises.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>2,5 collu SATA un M.2 NVMe iekšējie SSD galddatoriem, klēpjdatoriem un maziem serveriem patērētāju un prosumer klasēs. Aprakstos publicēta ietilpība, secīgi un nejauši IOPS, DRAM kešatmiņas klātbūtne, izturības klase un komplektā iekļautā klonēšanas programmatūra, lai pircējs izvēlas pareizo disku OS atjaunināšanai, spēļu komplektam vai lielai mediju bibliotēkai bez slēptiem programmaparatūras kompromisiem.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/storage/tape">
    <name_en>Tape Backup</name_en>
    <name_lv>Lentes rezerves kopijas</name_lv>
    <slug_en>tape-backup</slug_en>
    <slug_lv>lentes-rezerves-kopijas</slug_lv>
    <seo_desc_en>LTO tape drives, autoloaders, libraries and the LTO-7, LTO-8 and LTO-9 cartridges they consume for cold-storage archives and ransomware-resistant backups. Listings publish drive interface, native and compressed capacity, supported software certifications and slot count, helping backup architects build offline retention strategies that meet long-term legal hold and disaster-recovery requirements set by their organisation today.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>LTO lentes diskdziņi, autoloderi, bibliotēkas un LTO-7, LTO-8 un LTO-9 kasetes, ko tie izmanto auksto arhīvu glabāšanai un pret izspiedējvīrusiem aizsargātām rezerves kopijām. Aprakstos publicēts diska interfeiss, dabiskā un saspiestā ietilpība, atbalstītās programmatūras sertifikācijas un slotu skaits, palīdzot rezerves arhitektiem veidot bezsaistes saglabāšanas stratēģijas atbilstoši ilgtermiņa juridiskajām un avāriju atjaunošanas prasībām šodien.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="components/webcams">
    <name_en>Web Cameras</name_en>
    <name_lv>Web kameras</name_lv>
    <slug_en>web-cameras</slug_en>
    <slug_lv>web-kameras</slug_lv>
    <seo_desc_en>USB and built-in webcams for video calls, online classes, conference rooms and live streaming work from creators of every level. Listings show maximum resolution, frame rate, microphone count, autofocus support and field of view, so corporate AV teams equip meeting rooms and streamers refresh their setup with a camera that matches the lighting and software they already use.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>USB un iebūvētās web kameras video zvaniem, tiešsaistes nodarbībām, konferenču telpām un tiešraides straumēšanai jebkura līmeņa veidotājiem. Aprakstos norādīta maksimālā izšķirtspēja, kadru ātrums, mikrofonu skaits, autofokusa atbalsts un skata leņķis, lai uzņēmumu AV komandas aprīkotu sapulču telpas un straumētāji atjauninātu uzstādījumu ar kameru, kas atbilst esošajam apgaismojumam un izmantotajai programmatūrai.</seo_desc_lv>
  </category>
</categories>
