<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<categories>
  <category code="computers-servers/servers">
    <name_en>Servers</name_en>
    <name_lv>Serveri</name_lv>
    <slug_en>servers</slug_en>
    <slug_lv>serveri</slug_lv>
    <meta_desc_en>Computers dedicated to running shared services like databases, websites, file storage or backups for many users at once. Units, components, racks and mounting.</meta_desc_en>
    <meta_desc_lv>Server datori, kas darbina kopīgus pakalpojumus, piemēram, datubāzes un failu glabāšanu daudziem lietotājiem. Vienības, komponentes, skapji un stiprinājumi.</meta_desc_lv>
    <seo_desc_en>A server is a computer dedicated to running shared services like databases, websites, file storage or backups for many users at once, instead of one personal user. This top-level group covers complete Rack and Tower server units, the spare and upgrade components that go inside them, and the racks, cabinets and mounting hardware they live in.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Server ir dators, kas paredzēts kopīgu pakalpojumu palaišanai, piemēram, datubāzu, vietņu, failu glabāšanas vai dublējumu nodrošināšanai daudziem lietotājiem vienlaikus, nevis vienam personiskajam lietotājam. Šī augšējā līmeņa grupa aptver pilnas Rack un Tower servera vienības, rezerves un uzlabojuma komponentes, kas atrodas to iekšpusē, kā arī skapjus, korpusus un stiprinājumu aparatūru, kas glabā tās kopā.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="computers-servers/servers/rack-tower-servers">
    <name_en>Rack &amp; Tower Servers</name_en>
    <name_lv>Rack un Tower serveri</name_lv>
    <slug_en>rack-tower-servers</slug_en>
    <slug_lv>rack-tower-serveri</slug_lv>
    <meta_desc_en>Pre-configured servers: flat 1U, 2U or 4U Rack units that screw into a 19-inch cabinet, and tall Tower servers that sit on the office floor.</meta_desc_en>
    <meta_desc_lv>Iepriekš sakonfigurēti Server: plakanas 1U, 2U vai 4U Rack vienības 19 collu skapī un augsti Tower serveri uz biroja grīdas darbam ikdienā.</meta_desc_lv>
    <seo_desc_en>A complete server, sold as a ready-to-mount Rack unit or a stand-alone Tower. Rack servers are flat 1U, 2U or 4U chassis designed to be screwed into a 19-inch cabinet alongside others, while Tower servers look like a tall Desktop case and sit on the floor in offices and small server rooms. Both ship pre-configured.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Pilns Server, ko pārdod kā gatavu stiprināmu Rack vienību vai brīvi stāvošu Tower. Rack serveri ir plakanas 1U, 2U vai 4U šasijas, kas paredzētas pieskrūvēšanai 19 collu skapī blakus citām, bet Tower serveri izskatās kā augsts Desktop korpuss un stāv uz grīdas birojos vai nelielās servera telpās. Abi tiek piegādāti iepriekš sakonfigurēti.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="computers-servers/servers/server-components">
    <name_en>Server Components</name_en>
    <name_lv>Serveru komponentes</name_lv>
    <slug_en>server-components</slug_en>
    <slug_lv>server-komponentes</slug_lv>
    <meta_desc_en>Modules that build a complete server: CPU (Central Processing Unit), memory, motherboards, power supplies and storage controllers, sold as upgrades or spares.</meta_desc_en>
    <meta_desc_lv>Moduļi, kas veido pilnu Server: CPU (Central Processing Unit), atmiņa, mātesplates, barošanas bloki un krātuves kontrolieri, kā uzlabojumi vai rezerves.</meta_desc_lv>
    <seo_desc_en>Server components are the individual modules that make up a complete server: CPU (Central Processing Unit) processors, memory, motherboards, power supplies, storage controllers and assorted spare parts. They are split into separate subcategories so a maintenance team can replace a single failed module rather than swapping the whole machine. Complete servers, racks and external storage live in their own catalog sections.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Server komponentes ir atsevišķi moduļi, kas veido pilnu Server: CPU (Central Processing Unit) procesori, atmiņa, mātesplates, barošanas bloki, krātuves kontrolieri un dažādas rezerves daļas. Tās ir sadalītas atsevišķās apakšsadaļās, lai uzturēšanas komanda var nomainīt vienu konkrētu bojātu moduli, nevis mainīt visu mašīnu. Pilni Server, skapji un ārējā krātuve atrodas atsevišķās kataloga sadaļās.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="computers-servers/servers/server-components/server-cpus">
    <name_en>Server CPUs</name_en>
    <name_lv>Serveru CPU</name_lv>
    <slug_en>server-cpus</slug_en>
    <slug_lv>server-cpu-procesori</slug_lv>
    <meta_desc_en>Server CPU (Central Processing Unit) chips with more cores, larger memory bandwidth and ECC support, for new builds or socket upgrades on existing boards.</meta_desc_en>
    <meta_desc_lv>Server CPU (Central Processing Unit) procesori ar vairāk kodoliem, lielāku atmiņas joslu un ECC atbalstu jauniem datoriem vai esošo soketu uzlabojumiem.</meta_desc_lv>
    <seo_desc_en>A server CPU (Central Processing Unit) is the processor at the heart of a server, generally with more cores, larger memory bandwidth and reliability features such as ECC (Error-Correcting Code) support compared to a regular Desktop processor. The category covers processors for Server and Workstation use, sold individually for new builds or as replacements when an existing socket needs a faster model.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Server CPU (Central Processing Unit) ir procesors Server kodolā, parasti ar vairāk kodoliem, lielāku atmiņas joslas platumu un uzticamības funkcijām, piemēram, ECC (Error-Correcting Code) atbalstu, salīdzinot ar parastu Desktop procesoru. Sadaļa aptver procesorus Server un Workstation lietošanai, pārdoti atsevišķi jauniem datoriem vai kā aizvietotāji, kad esošajam soketam nepieciešams jaudīgāks modelis.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="computers-servers/servers/server-components/server-memory">
    <name_en>Server Memory</name_en>
    <name_lv>Serveru atmiņa (RAM)</name_lv>
    <slug_en>server-memory-ram</slug_en>
    <slug_lv>server-atmina-ram</slug_lv>
    <meta_desc_en>Server-grade RAM (Random Access Memory) with ECC (Error-Correcting Code) and registered or load-reduced buffering for heavy multi-core workloads.</meta_desc_en>
    <meta_desc_lv>Server klases RAM (Random Access Memory) ar ECC (Error-Correcting Code) un registered vai load-reduced buferi smagās daudzkodolu darba slodzēs.</meta_desc_lv>
    <seo_desc_en>Server memory, also called RAM (Random Access Memory), is the volatile working memory the server keeps active data in while running. Server-grade modules add ECC (Error-Correcting Code) and registered or load-reduced buffering for stability under heavy multi-core workloads. The category lists upgrade and replacement modules, including memory built specifically for storage systems, sold by capacity, speed, voltage and supported server families.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Server atmiņa, ko sauc arī par RAM (Random Access Memory), ir gaistošā darba atmiņa, kurā Server darbības laikā tur aktīvos datus. Server klases moduļi pievieno ECC (Error-Correcting Code) un registered vai load-reduced buferi stabilitātei smagās daudzkodolu darba slodzēs. Sadaļā uzskaitīti uzlabojuma un rezerves moduļi, ieskaitot atmiņu krātuves sistēmām, pēc ietilpības, ātruma, sprieguma un atbalstītajām saimēm.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="computers-servers/servers/server-components/server-motherboards">
    <name_en>Server Motherboards</name_en>
    <name_lv>Serveru mātesplates</name_lv>
    <slug_en>server-motherboards</slug_en>
    <slug_lv>server-matesplates</slug_lv>
    <meta_desc_en>Server motherboards with multiple memory slots, CPU sockets, ECC memory support and BMC (Baseboard Management Controller) for remote administration.</meta_desc_en>
    <meta_desc_lv>Server mātesplates ar vairākiem atmiņas slotiem, CPU kontaktligzdām, ECC atmiņu un BMC (Baseboard Management Controller) attālajai administrēšanai.</meta_desc_lv>
    <seo_desc_en>A server motherboard is the main circuit board inside a server that connects the CPU (Central Processing Unit), memory, storage controllers and expansion cards. Compared to a Desktop board it usually offers more memory slots, multiple CPU sockets, ECC (Error-Correcting Code) memory support and a BMC (Baseboard Management Controller) for remote administration. This category lists boards for new server builds and rebuilds.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Server mātesplate ir galvenā shēmu plate Server iekšpusē, kas savieno CPU (Central Processing Unit), atmiņu, krātuves kontrolierus un paplašināšanas kartes. Salīdzinot ar parastu Desktop plati, tā parasti piedāvā vairāk atmiņas slotu, vairākas CPU kontaktligzdas, ECC (Error-Correcting Code) atmiņas atbalstu un BMC (Baseboard Management Controller) attālajai administrēšanai. Šī sadaļa uzskaita plates jauniem Server projektiem un atjaunošanai.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="computers-servers/servers/server-components/server-psus">
    <name_en>Server PSUs</name_en>
    <name_lv>Serveru PSU</name_lv>
    <slug_en>server-psus</slug_en>
    <slug_lv>server-barosanas-bloki-psu</slug_lv>
    <meta_desc_en>Server PSU (Power Supply Unit) modules convert AC mains to DC voltages with hot-swap mounting and redundancy for swap-in replacement during operation.</meta_desc_en>
    <meta_desc_lv>Server PSU (Power Supply Unit) moduļi pārvērš AC tīkla strāvu DC spriegumos ar karstās maiņas stiprinājumu un redundanci nomaiņai darbības laikā ikdienā.</meta_desc_lv>
    <seo_desc_en>A server PSU (Power Supply Unit) converts mains AC (alternating current) power to the DC (direct current) voltages a server needs. Server-class units add hot-swap mounting and redundancy so a failed unit can be replaced without powering down. The category lists single and redundant PSUs by wattage, form factor and the chassis families they fit into for clean replacement during a maintenance window.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Server PSU (Power Supply Unit) pārvērš tīkla AC (alternating current) maiņstrāvu līdzstrāvas DC (direct current) spriegumos, kas nepieciešami Server komponentēm. Server klases vienības pievieno karstās maiņas stiprinājumu un redundanci, lai bojātu vienību varētu nomainīt bez izslēgšanas. Sadaļā uzskaitīti atsevišķi un redundanti PSU pēc jaudas, formāta faktora un saderīgo šasiju saimēm tīrai nomaiņai.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="computers-servers/servers/server-components/server-storage-controllers">
    <name_en>Server Storage Controllers</name_en>
    <name_lv>Serveru krātuves kontrolieri (RAID/HBA)</name_lv>
    <slug_en>server-storage-controllers-raid-hba</slug_en>
    <slug_lv>server-kratuves-kontrolieri-raid-hba</slug_lv>
    <meta_desc_en>RAID (Redundant Array of Independent Disks) controllers and HBA (Host Bus Adapter) cards that connect disk drives to the server motherboard.</meta_desc_en>
    <meta_desc_lv>RAID (Redundant Array of Independent Disks) kontrolieri un HBA (Host Bus Adapter) kartes, kas savieno cietos diskus ar Server mātesplati ikdienā.</meta_desc_lv>
    <seo_desc_en>A storage controller is the card or chip that connects disk drives to the server motherboard and decides how data is written across them. The category covers RAID (Redundant Array of Independent Disks) controllers that combine multiple drives into a single logical volume with redundancy or speed gains, and HBA (Host Bus Adapter) cards that pass each drive through directly without RAID logic.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Krātuves kontrolieris ir karte vai mikroshēma, kas savieno cietos diskus ar Server mātesplati un nosaka, kā dati tiek rakstīti pāri tiem. Sadaļa aptver RAID (Redundant Array of Independent Disks) kontrolierus, kas vairākus diskus apvieno vienā loģiskajā sējumā ar redundanci vai ātruma ieguvumu, un HBA (Host Bus Adapter) kartes, kas katru disku padod tieši bez RAID loģikas slāņa.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="computers-servers/servers/server-components/other-server-parts">
    <name_en>Other Server Parts</name_en>
    <name_lv>Citas serveru detaļas</name_lv>
    <slug_en>other-server-parts</slug_en>
    <slug_lv>citas-server-detalas</slug_lv>
    <meta_desc_en>Chassis, server-grade GPU (Graphics Processing Unit) cards, internal cables, fans, cooling assemblies and other less common server spare parts.</meta_desc_en>
    <meta_desc_lv>Šasijas, Server klases GPU (Graphics Processing Unit) kartes, iekšējie kabeļi, ventilatori, dzesēšanas mezgli un citas retāk lietotas rezerves daļas.</meta_desc_lv>
    <seo_desc_en>Catch-all section for server parts that do not fit the CPU (Central Processing Unit), memory, motherboard, PSU (Power Supply Unit) or controller groups. It covers chassis and bare server cases, server-grade GPU (Graphics Processing Unit) cards, internal cables, fans and cooling assemblies, and a wider Other Components group for less common spare parts. Pages list the chassis or motherboard family each part is qualified for.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Apkopojošā sadaļa Server detaļām, kas neietilpst CPU (Central Processing Unit), atmiņas, mātesplates, PSU (Power Supply Unit) vai kontrolieru grupās. Tā aptver šasijas un tukšus Server korpusus, Server klases GPU (Graphics Processing Unit) kartes, iekšējos kabeļus, ventilatorus un dzesēšanas mezglus, kā arī plašāku citu komponenšu grupu retāk lietotām rezerves daļām. Lapās norādīta šasijas vai mātesplates saime.</seo_desc_lv>
  </category>

  <category code="computers-servers/servers/racks-cabinets-mounting">
    <name_en>Racks, Cabinets &amp; Mounting</name_en>
    <name_lv>Rack skapji un stiprinājumi</name_lv>
    <slug_en>racks-cabinets-mounting</slug_en>
    <slug_lv>rack-skapji-stiprinajumi</slug_lv>
    <meta_desc_en>Cabinets and frames for Rack-mount servers, switches and storage, plus rails, brackets and accessories needed to mount the equipment in a structured stack.</meta_desc_en>
    <meta_desc_lv>Skapji un rāmji Rack serveriem, komutatoriem un krātuvei, kopā ar sliedēm, kronšteiniem un piederumiem stiprinājumam strukturētā kaudzē ikdienas darbā.</meta_desc_lv>
    <seo_desc_en>Server racks are the cabinets and frames that hold Rack-mount servers, switches and storage units in a structured stack. The section covers full Rack cabinets sold as floor-standing or wall-mount enclosures, mounting hardware such as rails and brackets, and the accessories that finish the install: cable arms, blanking panels, cooling fan trays and similar parts.</seo_desc_en>
    <seo_desc_lv>Server skapji ir korpusi un rāmji, kuros Rack serveri, komutatori un krātuves vienības glabājas strukturētā kaudzē. Sadaļa aptver pilnus Rack skapja korpusus, kas pieejami kā brīvi stāvošas vai sienas stiprinājumu iekārtas, stiprinājumu aparatūru, piemēram, sliedes un kronšteinus, un piederumus, kas pabeidz uzstādīšanu: kabeļu rokas, neaizpildīšanas paneļi, dzesēšanas paplātes un līdzīgas detaļas.</seo_desc_lv>
  </category>
</categories>
